\chapter{Specifikacija programske potpore}
		
	\section{Funkcionalni zahtjevi}
			
			
			\noindent \textbf{Dionici:}
			
			\begin{packed_enum}
				
				\item Administrator
				\item Spasilac			
				\item Voditelj
				\item Dispečer
				
			\end{packed_enum}
			
			\noindent \textbf{Aktori i njihovi funkcionalni zahtjevi:}
			
			
			\begin{packed_enum}
				\item  \underbar{Neregistrirani korisnik (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item 	Stvaranje zahtjeva za registraciju za koji su mu potrebni korisničko ime, fotografija, lozinka, ime, prezime, broj mobitela, mail adresa i željenu ulogu (spasilac/dispečer)
					\item Pristup i pregled početne stranice
				
					
				\end{packed_enum}
			
				\item  \underbar{Spasioc (inicijator) može:}
				
				\begin{packed_enum}
					
					\item Mijenja dostupnost za akciju 
					\item Prijavljivanje za sudjelovanje u akciji
					\item Ima pregled nad postajama akcije na kojoj sudjeluje, nad svojim zadatkom i nad pozicijom ostalih spasioca
					\item Mogućnost promjene svojih osobnih podataka
				\end{packed_enum}

				\item \underbar{Voditelj (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item definira na koji način su spasioci osposobljeni voditi spašavanje
					\item Prijavljivanje za sudjelovanje u akciji

				\end{packed_enum}

				\item \underbar{Dispečer (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item Otvara akcije spašavanja
						\begin{packed_enum}
							\item Vidi broj dostupnih spasioca po stanicama 
							\item Šalje zahtjev spasiocima za uključenje u akciju i kako bi se trebali uključiti
							\item Uklanjanje spasioca s akcije
						\end{packed_enum}
					\item Pristup poziciji spasioca i njegovom heat mapu
					\item Označava kraj određene akcije

				\end{packed_enum}

				\item \underbar{Administrator (inicijator) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item Potvrđuje registracije kao i izmjene podataka
					\item Vidi popis svih korisnika
					\item Dodjeljuje status voditelja stanice
					\item Uređuje stanice

				\end{packed_enum}

				\item \underbar{Baza podataka (sudionik) može:}

				\begin{packed_enum}

					\item Pohranjuje sve podatke o korisnicima i njihovim ovlastima
					\item Pohranjuje sve podatke o akcijama i stanicama

				\end{packed_enum}

				

				\end{packed_enum}
			
			\eject 
			
			
				
			\subsection{Obrasci uporabe}
				
				
				\subsubsection{Opis obrazaca uporabe}

					

					\noindent \underbar{\textbf{UC1 - Pregled svih korisnika}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Pregledat podatke svih korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator mora biti prijavljen kao administrator
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire opciju pregled svih korisnika
							\item Administratoru se prikazuju podaci svih korisnika
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC2 -Potvrda registracije}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Odobravanje novog korisnika i njegova registracija
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, Neprijavljeni korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik treba ispuniti obrazac za prijavu sa svojim podacima
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire opciju za pregled korisnika na čekanju za registraciju
							\item Administratoru se prikazuju neodobreni članovi 
							\item Administrator potvrđuje ili odbija registraciju 
							\item Baza podataka se ažurira shodno odabiru administratora

						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Nema korisnika koji čekaju odobrenje za registraciju
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Administrator odustaje od opcije
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
		\eject
						\noindent \underbar{\textbf{UC3-Potvrda izmjenjenih podataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Izmjeniti podatke na zahtjev korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Korisnik treba poslat zahtjev za promjenom osobnih podataka
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Korisnik zatraži izmjenu podataka
							\item Administrator dobija obavijest o izmjeni podataka
							\item Administrator pregledava izmjenjene podatke
							\item Administrator odobrava ili odbacuje izmjenjene podatke
							\item Ažuriranje baze podataka s novim podacima

						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[1.a]Korisnik je zabunom zatražio izmjenu podataka
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Izmjena se odbacuje
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC4 -Dodjeljivanje statusa voditelja stanice}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Unaprijediti spasioca u voditelja stanice
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka, spasilac
						\item  \textbf{Preduvjet:} Mora postojati korisnik koji ima ulogu spasioca
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire spasioca za voditelja stanice

						\end{packed_enum}
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[1.a]Nema korisnika sa ulogom spasioca
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Administrator odustaje od dodjele statusa voditelja stanice
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC5 -uređivanje stanice}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Administrator
						\item  \textbf{Cilj:} Promjena i ažuriranje podataka o stanici
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Promijena informacija o nekoj stanici
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Administrator odabire opciju izmjene podataka
							\item Administrator mijenja podatke
							\item Ažurira se baza podataka

						\end{packed_enum}

						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a]Administrator ne promijeni podatke
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Administrator odustaje od zadatka 
								\item Baza podataka se ne ažurira
								
							\end{packed_enum}
							\item[2.b]Administrator krivo unese podatke
								\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Administrator ispravlja podatke i ažurira bazu podataka
								
							\end{packed_enum}
						\end{packed_item}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC6 -Definiranje ospoosobljenosti za spašavanje}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }voditelj
						\item  \textbf{Cilj:} Odrediti ulogu korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka, voditelj, korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Postojanje korisnika
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Voditelj odabire opciju za uređivanje povlasti
							\item Voditelj definira sposobnost osobe u akciju
							\item Ažuriranje baze podataka
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

				\noindent \underbar{\textbf{UC7 - Otvaranje akcije}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: } Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Stvaranje nove akcije spašavanja
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Dobivanje podataka od 112 centra o potrebi za akcijom
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Dobivanje podataka od 112 centra o akciji
							\item Dispečer kreira novu akciju
							\item Dispečer uređuje pojedinosti o danoj akciji
							\item Dispečer određuje na koji način spasioc treba sudjelovati u akciji
							\item Ažuriranje baze podataka
							\item Prikazivanje akcije na stranici 
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a]Dispečer pogrešno unese pojedinosti o danoj akciji
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Dispečer prepravi krivo unešene informacije
								\item Ažurira bazu podataka
								
							\end{packed_enum}
							\item[4.a]Dispečeru nije poznat način sudjelovanja spasioca u akciji
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Dispečer poziva 112 i provjerava svoje podatke
								\item Dispečer s danim podacima dodjeljuje način spašavanja
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC8 - Poziv spasioca na akciju}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Okupljanje spasioca za akciju
						\item  \textbf{Sudionici:} Spasioci
						\item  \textbf{Preduvjet:} Akcija mora biti kreirana
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Dispečer objavljuje akciju
							\item Dispečer poziva spasioce na akciju
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Dispečer nema spasioca za pozvat na akciju 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item $<$opis rješenja mogućeg scenarija korak 1$>$
								\item $<$opis rješenja mogućeg scenarija korak 2$>$
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC9 - Zadavanje zadataka}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Postaviti zadak spasiocima
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka, spasioci
						\item  \textbf{Preduvjet:} Spasioci su sazvani na akciju
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Dispečer vidi odaziv spasioca na akciju
							\item Dispečer dijeli zadatke spasiocima za akciju
							\item Baza podataka ažurira podatke o akciji
							\item Spasioci dobijaju svoje zadatke
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[1.a] Nema dovoljno velikog odaziva na akciju
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item $<$opis rješenja mogućeg scenarija korak 1$>$
								\item $<$opis rješenja mogućeg scenarija korak 2$>$
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC10 - pregled heatmapa i lokacije}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:} Stjecanje uvida u heatmapu i sudjelovanje spasioca u akciji
						\item  \textbf{Sudionici:} baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Akcija je pokrenuta i u tijeku je
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Dispečer odabere opciju prikaza heatmape 
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}
				\eject

					\noindent \underbar{\textbf{UC11 - pregled dostupnih spasioca}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Dispečer
						\item  \textbf{Cilj:}Imati uvid u slobodne spasioce zbog mogućnosti potrebe za većim brojem spasioca na terenu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, spasioci
						\item  \textbf{Preduvjet:} Akcija mora biti pokrenuta 
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Dispečer odabire opciju prikaza slobonih spasioca
							\item Baza podataka prikazuje sve spasioce koji su trenutno na raspolaganju
							\item Dispečer može odabrati slobodne spasioce
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Nema slobodnih spasioca u prikazu
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Dispečer ne odabire slobodne spasioce
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC12 - Promjena dostupnosti}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac
						\item  \textbf{Cilj:} Uvid u raspoloživost spasioca za zadatak
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Spasilac mora biti registriran i prijavljen
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Spasioc odabire na svom profilu opciju raspoloživosti
							\item Baza podataka primjeti promjenu i ažurira se na odabranu dostupnost
							
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC13 - Prijava na sudjelovanje}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac
						\item  \textbf{Cilj:} Prijava na sudjelovanje u akciji
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Akcija mora biti kreirana i pokrenuta
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Spasilac dobija obavijest o pokrenutoj akciji
							\item Spasilac odabire može li sudjelovati na akciji i time se prijavljuje
							\item Baza podataka se ažurira shodno s danim podacima
	
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[2.a] Spasioc nije dostupan za akciju
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Spasioc odustaje od prijave na sudjelovanje u akciji
								
							\end{packed_enum}
							\item[3.a] Podatci o dostupnosti spasioca za akciju nisu promijenjeni 
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Baza podataka se ne ažurira
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}
			

					\noindent \underbar{\textbf{UC14 - Pogled na akciju, zadatke i lokaciju}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Spasilac
						\item  \textbf{Cilj:} Pregled nad akcijom, zadatkom i lokacijom
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, dispečer
						\item  \textbf{Preduvjet:} Akcija mora biti kreirana
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Dispečer uređuje i objavljuje akciju
							\item Spasilac dobija obavijest o akciji
							\item Baza podataka prikazuje zadatke vezane za pojedinu akciju kao i lokacije privremenih postaja i pojedinih spasioca.
							\item Spasilac može pisati komentare vezano za akciju
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Ne postoje dostupni podaci za zadatke vezane za akciju
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Spasioc odustaje od pregleda akcije
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC15 - Zahtjev za registraciju}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Registracija novog korisnika
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka, administrator
						\item  \textbf{Preduvjet:} -
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Neregistrirani korisnik ispuni formu za registraciju i preda ju
							\item Baza podataka se ažurira s novim korisnikom koji dobija status "Neodobreni"
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[1.a] Neregistrirani korisnik unese krive podatke
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Neregistrirani korisnik ponovo pošalje formu za registraciju s ispravnim podacima
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC16 - Login}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Logirati se na stranicu
						\item  \textbf{Sudionici:} Baza podataka
						\item  \textbf{Preduvjet:} Administrator mora odobriti registraciju novog korisnika
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Neregistrirani korisnik dobija obavijest da je odobren za registraciju
							\item Novi korisnik ispuni obrazac za login
							\item Baza podataka provjerava predane podatke i ako su točni korisnik se logira
							
						\end{packed_enum}
						
						\item  \textbf{Opis mogućih odstupanja:}
						
						\item[] \begin{packed_item}
	
							\item[3.a] Baza podataka ne pronalazi novog korisnika
							\item[] \begin{packed_enum}
								
								\item Korisnik dobije obavijest da su uneseni podaci netočni
								
							\end{packed_enum}
							
						\end{packed_item}
					\end{packed_item}

					\noindent \underbar{\textbf{UC17 -Pregled home stranice}}
					\begin{packed_item}
	
						\item \textbf{Glavni sudionik: }Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Cilj:} Omogućiti pregled početne stranice svima
						\item  \textbf{Sudionici:} Neregistrirani korisnik
						\item  \textbf{Preduvjet:} Neregistrirani korisnik treba posjetiti stranicu
						\item  \textbf{Opis osnovnog tijeka:}
						
						\item[] \begin{packed_enum}
	
							\item Neregistrirani korisnik ulazi na stranicu
							\item Neregistrirani korisnik ima pravo pregleda početne stranice
						
						\end{packed_enum}
						
					\end{packed_item}




					\end{packed_item}
				\eject
				
					
				\subsubsection{Dijagrami obrazaca uporabe}
					
			
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.3]{slike/SpasilacVoditeljUCDiagram.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
					\centering
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost spasioca i voditelja}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
				\eject
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.3]{slike/DispecerUCDiagram.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
					\centering
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost dispečera}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
				\eject
				
				\begin{figure}[H]
					\includegraphics[scale=0.3]{slike/AdministratorUCDiagram.jpg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
					\centering
					\caption{Dijagram obrasca uporabe, funkcionalnost administratora i neregistriranog korisnika}
					\label{fig:promjene}
				\end{figure}
				\eject
				
				
			\subsection{Sekvencijski dijagrami}
				
				
				
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe UC9  - Zadavanje zadataka}\\
				\noindent Dispečer odabire prikaz akcija u web aplikaciji i odabire akciju za koju želi viditi prijavljene spasioce. Dispečer odabire akciju te odabire prikaz prijavljenih spasioca. Odabire spasioca kojeg želi te mu dodijeli neki od ponuđenih zadataka. Dispečer ažurira akciju u bazi podataka sa zadatkom. Web aplikacija šalje obavijest spasiocu o zadatku te potvrđuje dispečeru da je zadao zadatak.
				
				\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/uc9.jpeg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC9}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		\newpage
		
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe UC13  - Prijava na sudjelovanje}\\
				\noindent Spasilac dobiva obavijest o pokrenutoj akciji. Spasilac odabire tu obavijest te dobiva prikaz akcija na koje se može prijaviti. Spasilac odabire da se prijavi na akciju te web aplikacija ažurira bazu podataka i uklanja taj zahtjev iz pregleda svih korisnika te šalje potvrdu o uspješnoj prijavi.
				
				\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/uc13.jpeg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC13}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
		\newpage
		
				\noindent \textbf{Obrazac uporabe UC15  - Zahtjev za registraciju}\\
				\noindent Korisnik otvara obrazac za registraciju. Korisnik ispunjava obrazac za registraciju te potvrđuje slanje. U bazi podataka se provjerava ispravnost unosa u formu za registraciju te baza podataka vraća potvrdu o ispravnosti. Ako je ispravna, web aplikacija obaviještava administratora o novoj registraciji i potvrđuje korisniku da je zahtjev za registraciju zaprimnjen, ako nije ispravna, javlja se korisniku greška.
				
				\begin{figure}[H]
			\includegraphics[scale=0.4]{slike/uc15.jpeg} %veličina slike u odnosu na originalnu datoteku i pozicija slike
			\centering
			\caption{Sekvencijski dijagram za UC15}
			\label{fig:promjene}
		\end{figure}
				\eject
	
		\section{Ostali zahtjevi}
		
		 	
		 	\begin{itemize}
		 		\item Sustav treba omogućiti rad više korisnika u stvarnom vremenu.
		 		\item Sustav treba biti implementiran kao web aplikacija.
		 		\item Korisnici se mogu  koristiti sučeljem bez opširnih uputa.
		 		\item Sučelje i sustav moraju podržavati hrvatsku abecedu.
		 	\end{itemize}
	
			 
			 
			 
	